鄭立：撫心自問, 我們香港人本來就任何時候都尖酸刻薄

見連登咁多正經Po, 唯有幫鄭立轉多兩篇過尼

我就為那教練說一句話吧, 我倒不認為所有問題就集中在這一個人, 他只是服務提供者, 他是服務我們這些廣大的香港人的. 真正的罪魁禍首是我們香港人自己的所謂主流思想,

撫心自問, 我們香港人本來就任何時候都尖酸刻薄, 喜歡羞辱他人, 在網絡上也以羞辱他人為樂. 而對於別人, 總是想要看他吃苦, 還是覺得是為他好. 有多少家長心裡對孩子的想法, 就是「未捱過」, 「捱下先會好」? 在學校裡, 有多少學生每天都找人來欺負恥辱? 其實這是我們的本性不是嗎? 我們覺得這世界的痛苦還未足夠多, 非得製這多一些出來才甘心.

即使那人跟你素不相識, 就先羞辱一番, 不是確保尊卑, 就是想要試探對方的底線, 要下對方馬威.

我們對於羞辱他人的習慣與崇拜, 才是問題的源頭. 一天我們有這種念頭存在, 就會有人提供這種收費羞辱人還要說成是教育的服務. 搞掉了一個就會有下一個, 不因為別的原因只因為有市場, 而市場就存在於我們每天的生活文化裡.